\section{Élaboration du projet}

\subsection{Les différentes phases du projet}
	\subsubsection{Création du moteur du jeu}
		
		Nous avons débuté le projet par la création du moteur du jeu.
		Ce moteur a été pensé à l'avance avec la réalisation de l'\emph{UML},
		représentant les classes \java.
		Nous nous sommes également aidé du code source du jeu qui nous a été fournis
		en début de projet.
		
		Le moteur du jeu est réalisé de manière à pouvoir être utilisé aussi bien en
		console (terminal), que via une interface graphique.
		
		Durant la réalisation du moteur, nous avons mis en place des tests unitaires,
		dans le but de pouvoir tester notre code, et vérifier qu'aucune des
		fonctionnalités précédentes ne sont altérés par les nouvelles.
		
		Nous avons réalisé une classe \emph{Player.java} qui représente un joueur humain,
		et nous avons créé ses classes filles pour utiliser les intelligences artificielles.
		
	\subsubsection{Création de l'interface}
	
		Une fois le moteur terminé et les tests unitaires finis, nous avons réalisé une interface en console.
		Cette dernière nous a permis de réaliser des tests avec une vrai personne qui joue, et de 
		commencer à mettre en place une intelligence artificielle.
		
		Par la suite, nous avons commencé à travailler sur une interface graphique
		du jeu. Nous avons choisi d'utiliser \fx pour réaliser cette étape, car c'est
		la méthode la plus rapide pour mettre en place une interface fonctionnelle en \java.
		En effet, \fx est maintenant la bibliothèque de création d'interface graphique officielle du langage \java.
		
		Nous avons réaliser un menu, qui permet de sélectionner les joueurs et leur type
		(Humain, IA aléatoire ou Évolutionnaire). Il est possible, depuis ce menu, de
		passer en mode 3 ou 4 joueurs.
		
		Durant le déroulement du jeu, nous affichons le plateau ainsi que les ressources
		possédées pour chaque joueur, ainsi que les commandes et ressources proposées sur
		les villages. Les pions des joueurs ainsi que les délégations et stupas qu'ils ont posé
		apparaissent également sur le plateau de jeu.
		
		La sélection des actions est effectuée dans une nouvelle fenêtre, dans laquelle
		le joueur va pouvoir sélectionner les 6 actions qu'il veut effectuer, ainsi que
		la choix de la région s'il choisit de poser une délégation.
		
		A la fin de la partie, une fenêtre s'ouvre et affiche les scores de chaque joueur
		dans chacun des domaines (Politique, Religieux et Économique), ainsi que le vainqueur.
	
	\subsubsection{Création des algorithmes pour l'intelligence artificielle}
	
		Nous avons tout d'abord réalisé une IA aléatoire, dans un but de rapidité et de test.
		En effet, celle-ci nous a permis de réaliser une partie, et de vérifier que les différentes actions 
		s'effectues correctement.
		Cette IA a été utile pour tester l'affichage de l'interface graphique, et sa
		mise à jour durant l'exécution des différents tours : les actions sont effectuées une
		à une, pour permettre de bien suivre le déroulement du jeu.
		
		Nous avons ensuite commencer le développement de l'IA basée sur un algorithme évolutionnaire.
		
		Cette IA utilise l'algorithme évolutionnaire pour deux choses différentes:
		\begin{itemize}
			\item Le choix de la position de départ.
			\item La planification des actions à réaliser durant le tour.
		\end{itemize}
	
		\lstinputlisting[language=Java, frame=tb, caption= {Déroulement de l'algorithme évolutionnaire}]{code/algo_evol.java}
		
		L'algorithme va réaliser, pour chaque génération, une suite d'actions:
		\begin{enumerate}
			\item Une sélection: on sélectionne les individus qui vont participer à la reproduction.
			\item Des mutations de la population des enfants: mutation ou crossing over, suivant un ratio donné.
			\item Évaluer la population des enfants, en calculant leur fitness.
			\item Effectuer un remplacement: on garde les meilleurs individus pour composer la nouvelle population de parents.
		\end{enumerate}
		
\subsection{L'intelligence artificielle}

	\subsubsection{Les paramètres de l'algorithme}
	
		L'algorithme évolutionnaire utilise plusieurs paramètres durant son exécution.
		Nous avons fait varier ses différents paramètres pour voir leur impact, pour des valeurs plus ou moins importantes,
		sur la fitness généralement obtenue, et les actions effectuées par l'IA.
				
		Nous avons fixé la taille de la population des parents (mu) à 20, pour garder à chaque génération les 20 meilleures
		solutions. Ce paramètre ne doit pas être trop élevé pour éviter les mauvaises solutions d'être prise dans la sélection.
		Il doit également ne pas être trop faible sinon les solutions vont devenir trop diverses.
		
		Concernant la taille de la population des enfants (lambda), nous l'avons fixé à 500, car cela permet de garder une diversité
		et d'explorer de nouvelles solutions possible.
				
	\subsubsection{Présentation d'une solution}
	
	\subsubsection{Calcul de la fitness}
	
	
	
		